【避警炒車】市民連人帶車被截停做「路障」 網民鬧爆離晒譜

警方下午於粉嶺公路追截一輛可疑車輛時，一部警察電單車於路中截停其他車輛，擋住可疑車去路。可疑車見前方突然塞車，懷疑因此失控撞向前方車輛再反轉，可疑車上男司機及男乘客雙雙身亡。有關事件於網上引起熱議，有網民指警方利用市民連人帶車作「人肉路障」，怒斥做法「離晒譜」。

其實於2009年7月13日，警方亦曾試過用市民做「人肉路障」，當時警方在觀塘繞道進行反非法賽車時，為了堵截亡命飛車黨，兩名警員竟在高速公路上逼令5輛的士、私家車和貨車停下，市民在不知情下連車帶命組成「人肉路障」，擋住飛車黨的去路。一分鐘後，逾20輛跑車先後飛馳而至，猛衝「路障」；連串隆然巨響及煞車聲後，車群撞散人肉路障，十多輛車撞毀，6名男女受傷；另外大部份跑車分別衝過路障或逆線逃走。

揸揸下車俾你拎嚟做人肉路障都痴撚線，唔搵自己啲警車做路障？

如果啲「路障」俾人撞死
真係想知啲交警會唔會有內疚感？

正常 港豬的最後利用價值

阿sir做野唔洗你教，搵途人彈子彈不是夢

痴撚線.....

內疚？ 佢地開心都黎唔切啦
佢地畜生黎 有感情架咩？

可能仲會笑人唔識落車避

諗唔到呀，
大埔個巴士佬都諗唔到會反車架，柒頭

你咪一樣上網屌鳩人，叻仔

呢期咁撚多黑警入侵連登

小心俾人告你不誠實使用電腦。

( Show Blocked User - 頂到上心口 )

屌鳩你都哂氣

呢啲戇鳩等佢單機啦。

黑警有燃腦

有權者唔會從普通巿民角度發聲
根本只係人型生物

你至撚醒

咪就係撞左囉仲死人添，咁好定唔好呀on9

咩唔同，大家都係諗唔到會發生喎

你想做黑警想到忽上腦。下次用你全家做人肉路障好唔好

有無諗過架車唔停係警賊廢

執法原來要搵人替死
明白晒
喂 你幾時俾人執下法？

個疑犯比警賊累鳩死左

咩呀 諗唔到會出事就得啦
性咩質啫

美國加州早幾年立左法唔可以正面攔截飛車，因為有研究同數字指出正面攔截對公眾同警察產生危險

人地收撚咗油令埋軑先好速無死人，你估渣百幾二百話停就停

執法唔係宇宙通行證，佢係做錯就係做錯

開心死既唔係自己 班仆街仲唔開香檳慶祝

咁我希望你全家下次俾警犬當路障車撚到手甩腳甩腦漿四溢死無全屍

你都識講唔想直撞
咁即係條友都唔想撞落人到

為權力犧牲唔係華人核心價值咩

要路障自己打橫架鐵馬囉
搵平民性命財產去擋

情況就同有人脅持人質，為左唔好有機會俾個賊走甩，係脅持人質既情況下開槍，中左人質無事就俾人吹到神槍手，立大功。唔中，人質死左，俾人屌到臭。咁既做法有無問題？同一logic,其實菲律賓單野一樣無問題架，為左制服個賊，車上既遊客就要犧牲架啦。

立功升職果陣燒多一千幾百億俾個路障囉

咁係邊個誤?

有五毛狗好撚勤力想偏個言論向執法正義 大家醒目

正常討論？ 依家佢直接想害死人呀
人命呀 死兩件呀 有咩好討論呀？
屌你死五毛狗

祝你全家被車撚死之後落地獄

警察有冇害死人
你只需要答 有 定 冇

極醜惡
果然係港共鬼差

黑警車只可黎擋水

講咁多做乜
今日依隻「頂到上心口」為依啲錯誤嘅事護航
他日佢一定有機會成為警方執法下嘅肉盾
不論係攞佢黎擋子彈又好攞佢架車擋飛車都好
佢都唔會覺得錯永遠維護依啲公權力
希望依啲機會黎嘅時候佢成車坐滿屋企人
飛車撞死佢時撞死埋佢冚家先
等佢落到去下面都冇咁孤單嘛

block左 條友自己現實咪又係廢 上黎吠唔覺得你會點勁法

你真係好撚好笑.......

阿蛇追賊 叫你停就停

學五毛話頭 唔理點都好 支持警察

政府應該要賠償

痴撚線，冇諗過後果都講得出，第一日出黎做野呀？最worst case 冇諗過架？你做執法者就更加要比個巴士司機更加照顧其他人啦，你既職責係保護市民生命財產呀，為左捉賊而犧牲其他人，冇撚野呀

blame d 賊果班又係on9, 佢係賊呀屌你，你做兵淪落條底線同d 賊一樣呀？

( Show Blocked User - 頂到上心口 )

單機啦屌你老母

警察依件事上一定係做錯
咩叫有需要檢討
睇你講兩句已經睇得出你對普通市民一啲同情心都冇
警察去截嗰啲飛車喺邊度截係有得揀
取決於佢自身判斷
俾你截停車嗰啲司機係冇得揀
一係死一係傷
包括你同埋個警察連惻隱之心都冇
可以話連做人嘅資格都冇

有youtube片未

2009年7月

祝你全家過唔到年，聽日就炒車冚家鏟

其實個道理就好簡單

警察執法, 第一件事就係要保障所有人既安全, 包括個疑犯
如果行動會好可能有傷亡, 根本就應該寧願俾佢走... 冇野緊要得過市民同警察自己既安全(包括果隻仆街鐵馬)

今次冇人死真係好好彩, 一般suv多數都係一家大細, 如果今次後座有婦孺, 九成九死撚左.

老老實實, 最恐怖既唔係佢搵你做人肉沙包lee個決定, 而係仲死橕咁樣做冇問題, 即係叫人以後係公路見到慈母要你停, 你真係儘量唔好停

即係你認同警賊錯啦屌

首先, 所謂紀律部隊, 就應該要服從紀律, 如果係覺得為左足賊就可以置自己同其他人性命於不顧既話, 我求求你唔好再做警察, 香港真係唔需要你

兜乜撚野圈

條五毛都戇鳩既
要做路障點解唔係個鐵馬自己做?
人肉路障如果係佢自己
會唔會被撞傷或被撞死都覺得好光榮

自己搵架eu車做block囉

eu只係用黎擋水？

用condom啦

屌你老母啦 唔係得黑同白 但係得是同否
個疑犯間接比警賊害死 是定否呀柒頭

講到咁撚偉大,以為係差佬犧牲自己去捉賊,都俾人屌添
自己就安全,搵市民條命去搏,講到咁撚偉大,咪咁嘔心啦

啲黑警做嘢真係冇撚用過腦，明知㗎車超速走緊佬仲係佢前少少set肉盾 老老實實個brake有幾靚都好都冇可能收到油實炒埋去，我懷疑個白炸根本有心利用市民做盾
喂家陣請你係保護市民財產唔係破壞市民財產喎，仲要好多年前都講咗唔俾用市民車做盾 啲毅進仔真係冇温過書
啲黑警仲隨時話協助警方執法唔賠俾你添呀

都唔係第一次啦
觀塘繞道

你既論點不停漂移, 希望你唔係五毛...
正如我一早都講, 最恐怖既唔係作出錯誤既決定, 而係做錯之後唔認...

唔認錯, 即係之後會繼續用同樣方法行動, 咁你叫一般市民係公路上俾警車叫停, 仲停唔停好?

冇人係聖人, 冇人唔會犯錯, 但錯左就要認, 吸取教訓, 下次就可以進步.

anyway, 唔再同你鳩up了, 生命有限

好簡單 如果比警察截停做肉盾個個係你屋企人, 架車唔收油撞左埋去, 你屋企人出事 咁你會唔會覺得個警察做法無錯?

條片到尾前車個後cam塊玻璃紅色

應該係希望佢係五毛,收錢做野
而唔希望佢真係差佬,真心覺得自己伙計冇做錯,仲好撚偉大,好撚盡責

推爆個post 佢！

平時警察打鳩班示威者,我一向覺得冇問題
但用市民做路障,真係勁仆街既事

垃圾警犬

做人肉路障巿民遲早有一單會被撞死

下次你落去做 road block 我就信可以討論

依家捉到個犯咩？
死撚左，擺包粉上車都得啦，唔好同我講學堂無教你收埋包粉係後巷用黎屈尻 d 犯呀

推

個撚樣梗係冇屋企人先咁講喇 死淨種黎

車牌都未有啦，我架車咁樣比人撞，就算唔係咩貴車，個人如果無事都會傷心架

出發點一樣呀
巴士佬俾人屌佢遲到嘛，佢咪超速追時間囉
交警俾人屌唔執法嘛，咪搵個市民黎擋囉
兩個都無錯係咪咁話？

有無片?

賊今日捉唔到，聽日可以捉過
人受左傷或死左，返唔到轉頭
結果而家疑犯死左，賊你都係捉唔到

死左兩個

真係陰公 近新年冇錢用要勤力啲開工？

咁都唔撞死埋個交通警

你有無三粒花？無就唔好同我講人地廢
好人好姐點會去當差，做埋晒d厭惡性工作，淨係識聽order，無自由意志
講好尾又係為人工...唔好同我講為正義啦，笑大人個口，你返工係有糧出架
一個人有d思想都會出去闖自己天地，點會將自己前途交比上司，我講緊咩你明架啦
你呢種想法大概係咩職級我都知到，唔好笑大人個口啦，井底之蛙
香港警察，係我打從心底入面最睇唔起既一班廢物，我視佢入人格中最低下既一班人

哇屌

死黑警
黑警
黑警
黑警
屌

如果係美國，一定係叫其他車清駛埋兩邊，清空條路

你有無睇過片？

yijin仔唔好咁高要求啦

警狗出沒注意

講咁多廢話做乜 講個理由先啦 點解要叫叫市民擋？
係咪捉賊>>市民既性命財產？

係美國，處理既方法都會係清空條路，引導佢既行車方向，等待時機先落手，正面攔截基本上唔會做

而經唔係，我睇過一次live直播，慢慢同佢玩，引到佢行入死胡同/無油

香港公安係咁上下

司機有錯都唔使討論
重點人地錯你又可以錯？
非常時期又非常手段？睇寒戰睇到懵撚咗？

咁都可以用紅綠燈比，你當警察機械人無腦無獨立思考

我答你唔會
你根本上睇電影睇上路

但一定唔會搵市民正面攔截

果2個都係同車,
但唔計傻鳩交通警仲有3個傷

你睇唔明咩係唔應該搵市民做肉盾？

其實有條例俾佢咁做？

警察只係搵市民黎博

你好唔正常wo 你啲邏輯講唔通。

搵市民條命去幫你捉罪犯，糧就黑警自己出，風險就市民受，智商正常嘅市民一聽個要求就應該開車走人，你寧願被告阻差辦公定賭命？ 何況上到法庭仲有得辯護